The Best FIFA Awards 2018

有無人睇緊？

無

請支持摩迪

金球獎係咪年底？

現場好似問modric 睇好邊個
佢答牙朗

正路都要咁講

沙拿拎左咩？

普斯卡斯獎

普斯卡斯獎
Best goal of the year

我估拖舟拎

兩個倒掛輸都比沙拿.....

屌 唔撚係呀

球迷投票
利迷多

直播CHAT ROOM D人屌晒鬼

送𠍿安慰獎俾沙拿

埃及人多就真

金球幾時頒

食女教練

皇馬球迷啲票分薄哂，利迷一條心撐沙拿又點同

點解包皮咁撚慘坐係位無得出去

睇個樣會係modric 拎

丹狗仲入到Best11
條撚樣個位真係訓係度都入

ON9 咁都仲係佢

現場好熱? idris elba滴唒汗

alves

De Gea
Dani Alves Varane Ramos Marcelo
Modric Kante
Hazard
Messi Mbappe C.Ronaldo

salah 基沙文都無

除咗皇馬嗰5個同簡迪都有得拗

kante 聯賽無前四
國家隊pogba 都好過佢啦

除左丹狗之外都OK

C朗美斯都冇出席

美欺都100%
係麥巴比
Salah上季一定好過佢

迪基亞世界盃唔掂

計埋世盃

丹狗

係獌勁撚到仆街

麥巴比世界盃4個入波，再贏埋冠軍
入選都合理

丹狗
迪基亞有咁25古又點？

可能兩個都係最後一年

上季計 應該沙拿先世三掛

點解最佳龍門係25
但best11 係de gea

簡迪

嗰個似係wc best keeper

Fifa今次變笑話

好撚正

好CUTE

Ddg>Courtois
Alves>walker

好彩有夏薩特係隔離傍住

丹狗舊年做咗啲咩
居然有得拎獎

睇怕真係第一次打破牙朗美斯了

好

佢一係就講明
而家四不像
fife 真係on99

科蘭老是常出現

佢真是好型

巴西女球王瑪達

點解有個幫英超班球王剪頭髮既都有份去

去幫手set頭

好多年前已經聽過佢個名，好似同朗甸同期

魔迪

摩迪

摩迪 毋庸置疑喇

家屬位

斷左C朗美斯
好似有D唔習慣

摩迪打破壟斷

終於打破壟斷

雲爺爺

邊撚個係度叫....

差金球獎如果無份，雙外星人神話就完結了

王

牙朗冇出現

都唔係金球獎 女球獎咪又比番呀朗

最佳keeper 同前三先生 都無最佳陣on99

佢地個award具爭議性

哩個係新獎黎?

分獎咁分
見沙拿冇最佳11人就分個普斯卡斯獎比佢

呢d 獎仲有人睇

乜普斯卡斯獎唔係球迷投票架咩？

有無人分唔到呢個fifa award同金球獎

FIFA世足不嬲過level過金球獎

之前merge咗

金球係歐洲足球先生，呢個係世界足球先生

以前係
但之前有幾年合併咗
搞到好亂

呢個係 fifa best player
年底金球係 ballon d or

金球重要啲

錯啦，世足重要啲，金球獎連舒夫真高都拎過。

其實好難介定，因為呢十年呢兩個獎拆完又合併都好，都係同一條友拎

錯啦，當年細哨連拎兩屆世足（04/05），其中04年嘅金球獎係舒夫真高拎

Best fifa player重要啲
朗甸2個
施丹3個
肥度3個
都係講緊呢個

03金球尼維特，世足施丹

冇記錯ballon d or係大過fifa best player

之前合扮就一樣咁重要，但一分開睇返歷史就知呢個重要啲

一定係世足重要啲

睇番歷史又係既，係呢十年牙朗美斯搞到已經冇分別

今年可能比晒摩迪都唔定

正解

比個垃圾安慰獎沙拿

就知又咪做show

咁金球獎其實係咩組織搞 都係fifa?

緊係金球重要d啦
牙朗同美斯鬥，講親都係5:5金球
有幾可講世足

Kristof Terreur📰Verified account @HLNinEngeland

The answer is simple:

✅ Puskas award voted by fans

✅ FIFPro 11 by players

✅ Goalkeeper by an expert panel

Think they still got it all wrong. No one’s right.

因為之前合併左先咁講，而加分返開，歷史黎睇金球係歐洲足球先生，呢個係世界足球先生，呢個點睇都秤高少少

合拼之前就金球勁d
因為有班記者中立少少咁投
舊時世足得教練同隊長投 實有多好多遍心成份
拆之後就個評分標準就差唔多

自己追返post啦已經解釋咗係世足勁啲
同埋以前金球獎只計歐洲球員/歐盟球員
去到2007先完全開放個限制

一定唔係，而加啲人掛住係口邊嘅足球先生都係講緊best fifa player（上面我用過肥度、細哨同施丹做例子），而唔係金球獎

咁best fifa player個中文名真係叫足球先生

金球獎計歷史計重要性一定高過世足 咪撚鳩up啦

重點係世足以往係高過金球獎一班
合併後個名改咗做“FIFA金球獎”咪慢慢少咗人記得乜係世足
分柝返之後得獎者都係一樣
但今年金球就未知

舒夫真高高班過細哨？

金球獎創辦以來，一直規定只有擁有歐洲國籍的足球運動員才有資格入選。但從1995年開始，評選範圍放寬為入選球員只需效力於歐洲足聯成員國所屬的足球會。當年效力AC米蘭的賴比瑞亞球員喬治·維阿成為改制後首位獲得該獎項的非歐洲球員。由2007年開始，評選範圍已經完全脫離歐洲的局限，全球所有職業足球員均有資格參選。當年同樣效力AC米蘭的巴西球員卡卡成為金球獎全球化後獲獎的第一人。

再用多個例子，岩岩有巴打講到04金球獎係舒夫真高，而04年best fifa player係細哨，兩個獎比較下，傳媒同球迷都係重視細哨個獎多過舒夫真高，呢到已經睇得出best fifa player 係秤高啲

我覺得未合併前世足係高d
但合完鳩頒又分番之後就覺得金球好似好d
縱使金球都未頒

因為合併咗嗰六年都係叫金球獎

以前歐足緊係唔夠世足抽
開放加合併之後金球就最重要

金球獎搞左六十年
世界足球先生先搞左廿幾年
合併之前認受性一向都係前者較高

仲有舒夫真高嗰季拎金球獎有咩問題
細哨03/04球季乜柒榮譽都無 得新加盟巴塞有好表現有啲口碑 軍刀拎意甲兼神射手
嗰年歐聯波圖拎 核心迪高咪第二名

你記錯啦，打咁多字都無謂同你討論。

世界足球先生最多係開初嗰幾年撼動到下金球個地位 因為啲南美佬都有機會爭 直至95年金球開放曬比所有歐洲踢波嘅球員 個認受性咪又喺返度

以前一直都係世足高d

你自己google下咪知囉 記錯

唔係0405拎番西甲果年拎既咩
之後0506拎r聯拎多次

google下就知世足>金球

你地比個譯名呃左啫
以為世界一定威過歐洲
然而最權威嗰個獎從來都係ballon d’or

錯啦你

唔通你啱咩

如果你話金球獎
05年係朗拿甸奴唯一一次拎
06係簡拿華路

世足就04 05都係細哨
06大簡

係鬼咩 你自己google下金球獎同世界足球先生嘅比較啦 條條link都係話金球獎係最有名最具影響力和公信力的年度球員個人獎項

弱智驗眼啦

西區海底隧道條9up佬話世足先係最大架
你錯硬

唔係譯名事，係以前世足一直大過歐洲足球先生
大，細哨，施丹攞ge都係世足，一直都係用世足黎計個最高榮耀
歐足我記得連奧雲都攞過

Given that its long 62-year history, the Ballon d'Or is generally seen as the classier and arguably more prestigious of the two compared to its more shouty, glitzy and generally over the top distant cousin brought into the world by FIFA.

the classier
Arguably more prestigious
Okay?

都係嗰句
奧雲 尼維特 舒夫真高拎過唔代表呢個獎認受性低啲

只係嗰幾年世足鍾意頒比啲更加名氣大嘅球星

the Ballon d'Or is generally seen as the classier and arguably more prestigious of the two compared to its more shouty, glitzy and generally over the top distant cousin brought into the world by FIFA.
根本打中文/英文search都一堆link係講緊金球有代表性同公信力好多
唔好見到世界兩個字就覺得勁d啦

the Ballon d'Or is generally seen as the classier and arguably more prestigious of the two compared to its more shouty, glitzy and generally over the top distant cousin brought into the world by FIFA.

算啦無謂講咁多
佢哋係都要覺得世足比拖舟朗拿度拎多啲就係合理啲大啲 講來都嘥氣

但係以前得r洲人有得拎
連比利老馬羅馬里奧都未拎過金球獎

咁無辦法 呢個係時代嘅問題

亦可能係因為世足94年頒到比羅馬里奧而金球唔頒得
所以先導致佢下一年放寬埋比非歐洲人拎

Btw金球獎主辦單位 法國足球係出過個特別版
話如果用呢個標準review返95年之前嘅金球獎
追頒返比你口中提過嘅呢幾位球員

To coincide with the 60th anniversary of the Ballon d'Or in 2016, France Football published a reevaluation of the awards presented before 1995, when only European players were eligible to win the award. 12 out of the 39 Ballons d'Or presented during this time period would have been awarded to South American players; in addition to Pelé and Diego Maradona, Garrincha, Mario Kempes, and Romário were retrospectively recognized as worthy winners. The original recipients, however, remain unchanged

未合併前
世足知名度大啲
但公信力一向都係 金球>世足
因為世足可以刷票 俾人屌左好耐
金球係靠主流體育媒體評相對持平同埋無咁峽窄 但多數都係歐洲媒體 俾歐洲人既分會高小小
以前叫歐洲足球先生只俾歐洲人 所以有世足之後唔係唔太關注足球/非歐地區 普遍覺得世足>金球

dani alves都入倒best 11就知呢個獎垃撚殼啦

佢世盃都踢唔到都有得入...
其他都無咩意見

上面有條友係咁死撐fifa又話人地錯 明明大家都知金球獎不嬲都係最受專家同傳媒推崇
係咪玩fifa玩上腦姐

世界足球先生重要d
但金球獎公信力高好多
因為世界足球先生係落後國家班盲毛都有得投
金球係記者投

奧雲個年值得拎啵？

咁比利老馬夠未拎過世足

變咗討論邊個獎重要啲
btw 成個獎都on99 有乜理由嗰個位置嘅最佳球員唔係最佳陣容架
覺得個獎將世界盃的表現秤高咗太多
同埋真係分豬肉咁分 埃及佬美C都有野到手 super

非洲同加勒比海有啲島國
睇番投票結果，有唔少真係亂鳩咁投

唔係美斯10年點會贏